msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2011-05-07 20:41+0900\n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Poedit-Language: Chinese\n"
"X-Poedit-Country: CHINA\n"
"X-Poedit-SourceCharset: utf-8\n"
"X-Poedit-Basepath: ..\\\n"
"X-Poedit-KeywordsList: _;gettext\n"
"X-Poedit-SearchPath-0: Cadencii\n"
"X-Poedit-SearchPath-1: org.kbinani.apputil\n"
"X-Poedit-SearchPath-2: EditOtoIni\n"

#: Cadencii/AppManager.cs:905
msgid "Synthesize"
msgstr "合成"

#: Cadencii/AppManager.cs:906
msgid "now synthesizing..."
msgstr "合成中..."

#: Cadencii/AppManager.cs:918
msgid "patchwork"
msgstr ""

#: Cadencii/AppManager.cs:3290
#, csharp-format
msgid "failed creating cache directory, '{0}'."
msgstr "创建缓存目录失败, '{0}'."

#: Cadencii/AppManager.cs:3291
msgid "Info."
msgstr "信息."

#: Cadencii/AppManager.cs:3317
#, csharp-format
msgid "failed copying WAVE cache file, '{0}'."
msgstr "WAVE缓存文件复制失败, '{0}'."

#: Cadencii/AppManager.cs:3318
#: Cadencii/AppManager.cs:3342
msgid "Error"
msgstr "错误"

#: Cadencii/AppManager.cs:3341
#, csharp-format
msgid "failed copying XML cache file, '{0}'."
msgstr "XML缓存文件复制失败, '{0}'."

#: Cadencii/Cadencii.cs:144
#, csharp-format
msgid "Info: This is test version of Cadencii version {0}"
msgstr "提示：这是测试Cadencii版本{0}版本"

#: Cadencii/Cadencii.cs:179
msgid "Failed to launch Cadencii. Please send the exception report to developer"
msgstr "无法启动Cadencii。请将异常报告给开发人员"

#: Cadencii/FormAskKeySoundGenerationUi.cs:46
msgid "It seems some key-board sounds are missing. Do you want to re-generate them now?"
msgstr ""

#: Cadencii/FormAskKeySoundGenerationUi.cs:47
msgid "Always perform this check when starting Cadencii."
msgstr "始终执行此检查启动时Cadencii。"

#: Cadencii/FormAskKeySoundGenerationUi.cs:48
msgid "Yes"
msgstr "是"

#: Cadencii/FormAskKeySoundGenerationUi.cs:49
msgid "No"
msgstr "否"

#: Cadencii/FormBeatConfig.cs:111
msgid "Beat Change"
msgstr "变更节拍"

#: Cadencii/FormBeatConfig.cs:112
msgid "Position"
msgstr "位置"

#: Cadencii/FormBeatConfig.cs:113
msgid "Beat"
msgstr "节拍"

#: Cadencii/FormBeatConfig.cs:114
msgid "OK"
msgstr "确认"

#: Cadencii/FormBeatConfig.cs:115
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: Cadencii/FormBeatConfig.cs:116
msgid "From"
msgstr "开始"

#: Cadencii/FormBeatConfig.cs:118
msgid "To"
msgstr "终止"

#: Cadencii/FormBeatConfig.cs:120
#: Cadencii/FormBeatConfig.cs:121
msgid "Measure"
msgstr "小节"

#: Cadencii/FormBezierPointEdit.cs:118
msgid "Edit Bezier Data Point"
msgstr "编辑贝尔曲线数据点"

#: Cadencii/FormBezierPointEdit.cs:120
msgid "Data Poin"
msgstr "数据点"

#: Cadencii/FormBezierPointEdit.cs:121
#: Cadencii/FormBezierPointEdit.cs:125
#: Cadencii/FormBezierPointEdit.cs:129
msgid "Clock"
msgstr "时钟"

#: Cadencii/FormBezierPointEdit.cs:122
#: Cadencii/FormBezierPointEdit.cs:126
#: Cadencii/FormBezierPointEdit.cs:130
msgid "Value"
msgstr "数值"

#: Cadencii/FormBezierPointEdit.cs:124
msgid "Left Control Point"
msgstr "左控制点"

#: Cadencii/FormBezierPointEdit.cs:128
msgid "Right Control Point"
msgstr "右控制点"

#: Cadencii/FormBezierPointEdit.cs:132
msgid "Smooth"
msgstr "平滑"

#: Cadencii/FormBezierPointEdit.cs:195
msgid "Invalid value"
msgstr "无效的数值"

#: Cadencii/FormBezierPointEdit.cs:209
msgid "Integer format error"
msgstr "整数格式错误"

#: Cadencii/FormCheckUnknownSingerAndResampler.cs:149
msgid "Unknown singers and resamplers"
msgstr "未知歌手和采样"

#: Cadencii/FormCheckUnknownSingerAndResampler.cs:150
msgid ""
"These singers and resamplers are not registered to Cadencii.\n"
"Check the box if you want to register them."
msgstr ""

#: Cadencii/FormCheckUnknownSingerAndResampler.cs:151
msgid "Import singer"
msgstr "导入歌手"

#: Cadencii/FormCheckUnknownSingerAndResampler.cs:152
msgid "Import resampler"
msgstr "导入采样"

#: Cadencii/FormCompileResult.cs:59
msgid "Script Compilation Result"
msgstr "脚本编译结果"

#: Cadencii/FormCurvePointEdit.cs:80
msgid "Edit Value"
msgstr "编辑值"

#: Cadencii/FormCurvePointEdit.cs:83
msgid "Apply"
msgstr "应用"

#: Cadencii/FormCurvePointEdit.cs:84
msgid "Exit"
msgstr "退出"

#: Cadencii/FormDeleteBar.cs:59
msgid "Delete Bars"
msgstr "刪除小节"

#: Cadencii/FormDeleteBar.cs:60
msgid "Start"
msgstr "起始"

#: Cadencii/FormDeleteBar.cs:61
msgid "End"
msgstr "结束"

#: Cadencii/FormGameControlerConfig.cs:102
msgid "Push buttons in turn as shown below"
msgstr "按下图顺序按按键"

#: Cadencii/FormGameControlerConfig.cs:104
msgid "Game controler is not available"
msgstr "游戏控制器未连接"

#: Cadencii/FormGameControlerConfig.cs:106
msgid "Game Controler Configuration"
msgstr "游戏控制器设置"

#: Cadencii/FormGameControlerConfig.cs:109
msgid "Reset And Exit"
msgstr "重启并退出"

#: Cadencii/FormGameControlerConfig.cs:110
msgid "Skip"
msgstr "跳过"

#: Cadencii/FormIconPalette.cs:150
msgid "Icon Palette"
msgstr "图标调色板"

#: Cadencii/FormImportLyric.cs:81
msgid "Import lyrics"
msgstr "歌词输入"

#: Cadencii/FormInsertBar.cs:58
msgid "Insert Bars"
msgstr "插入小节"

#: Cadencii/FormInsertBar.cs:59
msgid "_PREFIX_TH_"
msgstr "第"

#: Cadencii/FormInsertBar.cs:66
msgid "Length"
msgstr "音符长度"

#: Cadencii/FormInsertBar.cs:67
msgid "th bar"
msgstr "小节"

#: Cadencii/FormInsertBar.cs:68
msgid "bar"
msgstr "小节"

#: Cadencii/FormMain.cs:2251
#: Cadencii/FormMain.cs:3688
#: Cadencii/FormMain.cs:15246
msgid "Disabled"
msgstr "禁用"

#: Cadencii/FormMain.cs:2254
msgid "Cursor"
msgstr "鼠标"

#: Cadencii/FormMain.cs:2257
msgid "Keyboard"
msgstr "键盘"

#: Cadencii/FormMain.cs:2260
msgid "Normal"
msgstr "正常"

#: Cadencii/FormMain.cs:2407
#: Cadencii/FormMain.cs:4840
msgid "Remove"
msgstr "移除"

#: Cadencii/FormMain.cs:2413
msgid "Start After Premeasure"
msgstr "从前置小节后开始"

#: Cadencii/FormMain.cs:2421
msgid "Set Offset Seconds"
msgstr "设定偏移时间"

#: Cadencii/FormMain.cs:2422
#: Cadencii/FormMain.cs:17686
#: Cadencii/FormMidiImExport.cs:108
#: Cadencii/FormMidiImExport.cs:342
msgid "seconds"
msgstr "秒"

#: Cadencii/FormMain.cs:2431
msgid "Add"
msgstr "添加"

#: Cadencii/FormMain.cs:3148
#: Cadencii/FormMain.cs:10607
msgid "Save this sequence?"
msgstr "保存音序?"

#: Cadencii/FormMain.cs:3149
#: Cadencii/FormMain.cs:10608
msgid "Affirmation"
msgstr "确认"

#: Cadencii/FormMain.cs:4574
#: Cadencii/FormMain.cs:4584
msgid "XML-VSQ Format(*.xvsq)|*.xvsq"
msgstr "XML-VSQ 格式(*.xvsq)|*.xvsq"

#: Cadencii/FormMain.cs:4575
#: Cadencii/FormMain.cs:4585
#: Cadencii/FormMain.cs:4595
#: Cadencii/FormMain.cs:4606
#: Cadencii/FormMain.cs:4618
#: Cadencii/FormMain.cs:4629
#: Cadencii/FormMain.cs:11482
#: Cadencii/FormMain.cs:11613
#: Cadencii/FormMain.cs:11673
#: Cadencii/FormMain.cs:11725
#: Cadencii/FormMain.cs:11806
msgid "All Files(*.*)|*.*"
msgstr "所有文件(*.*)|*.*"

#: Cadencii/FormMain.cs:4594
#: Cadencii/FormMain.cs:11612
msgid "UTAU Script Format(*.ust)|*.ust"
msgstr "UTAU 脚本格式(*.ust)|*.ust"

#: Cadencii/FormMain.cs:4604
#: Cadencii/FormMain.cs:4616
msgid "MIDI Format(*.mid)|*.mid"
msgstr "MIDI 格式(*.mid)|*.mid"

#: Cadencii/FormMain.cs:4605
#: Cadencii/FormMain.cs:4617
#: Cadencii/FormMain.cs:11672
msgid "VSQ Format(*.vsq)|*.vsq"
msgstr "VSQ 格式(*.vsq)|*.vsq"

#: Cadencii/FormMain.cs:4628
#: Cadencii/FormMain.cs:11805
msgid "Wave File(*.wav)|*.wav"
msgstr "Wave文件(*.wav)|*.wav"

#: Cadencii/FormMain.cs:4637
#: Cadencii/FormMain.cs:4836
msgid "Game controler"
msgstr "游戏控制器"

#: Cadencii/FormMain.cs:4647
#: Cadencii/FormMain.cs:4648
#: Cadencii/FormMain.cs:4665
#: Cadencii/FormMain.cs:4666
msgid "Pointer"
msgstr "指针"

#: Cadencii/FormMain.cs:4649
#: Cadencii/FormMain.cs:4650
#: Cadencii/FormMain.cs:4667
#: Cadencii/FormMain.cs:4668
#: Cadencii/FormMain.cs:4905
#: Cadencii/FormMain.cs:4976
msgid "Pencil"
msgstr "铅笔"

#: Cadencii/FormMain.cs:4651
#: Cadencii/FormMain.cs:4652
#: Cadencii/FormMain.cs:4669
#: Cadencii/FormMain.cs:4670
#: Cadencii/FormMain.cs:4978
msgid "Line"
msgstr "线"

#: Cadencii/FormMain.cs:4653
#: Cadencii/FormMain.cs:4654
#: Cadencii/FormMain.cs:4671
#: Cadencii/FormMain.cs:4672
#: Cadencii/FormMain.cs:4907
#: Cadencii/FormMain.cs:4980
msgid "Eraser"
msgstr "橡皮擦"

#: Cadencii/FormMain.cs:4656
#: Cadencii/FormMain.cs:4673
#: Cadencii/FormMain.cs:4674
#: Cadencii/FormMain.cs:4911
#: Cadencii/FormMain.cs:4984
msgid "Curve"
msgstr "曲线"

#: Cadencii/FormMain.cs:4658
#: Cadencii/FormMain.cs:4675
#: Cadencii/FormMain.cs:4676
msgid "Grid"
msgstr "网格"

#: Cadencii/FormMain.cs:4660
#: Cadencii/FormMain.cs:4678
#: Cadencii/FormMain.cs:8078
#: Cadencii/FormMain.cs:8081
msgid "Stop"
msgstr "停止"

#: Cadencii/FormMain.cs:4662
#: Cadencii/FormMain.cs:4680
#: Cadencii/FormMain.cs:8047
#: Cadencii/FormMain.cs:8050
msgid "Play"
msgstr "播放"

#: Cadencii/FormMain.cs:4685
msgid "Move to beginning measure"
msgstr ""

#: Cadencii/FormMain.cs:4686
msgid "Move to end measure"
msgstr ""

#: Cadencii/FormMain.cs:4687
msgid "Move forward"
msgstr ""

#: Cadencii/FormMain.cs:4688
msgid "Move backwared"
msgstr ""

#: Cadencii/FormMain.cs:4689
msgid "Repeat"
msgstr ""

#: Cadencii/FormMain.cs:4690
msgid "Auto scroll"
msgstr ""

#: Cadencii/FormMain.cs:4694
msgid "File"
msgstr "文件"

#: Cadencii/FormMain.cs:4696
msgid "New"
msgstr "新建"

#: Cadencii/FormMain.cs:4698
#: Cadencii/FormMain.cs:4872
msgid "Open"
msgstr "打开"

#: Cadencii/FormMain.cs:4700
msgid "Open VSQ/Vocaloid MIDI"
msgstr "打开VSQ/Vocaloid Midi"

#: Cadencii/FormMain.cs:4702
msgid "Open UTAU project file"
msgstr "打开UTAU工程文件"

#: Cadencii/FormMain.cs:4704
msgid "Save"
msgstr "保存"

#: Cadencii/FormMain.cs:4706
msgid "Save as"
msgstr "另存为"

#: Cadencii/FormMain.cs:4708
msgid "Import"
msgstr "导入"

#: Cadencii/FormMain.cs:4710
msgid "VSQ / Vocaloid Midi"
msgstr "VSQ / Vocaloid Midi"

#: Cadencii/FormMain.cs:4711
msgid "Export"
msgstr "导出"

#: Cadencii/FormMain.cs:4713
msgid "WAVE"
msgstr ""

#: Cadencii/FormMain.cs:4714
msgid "Serial numbered WAVEs"
msgstr ""

#: Cadencii/FormMain.cs:4715
msgid "UTAU project file"
msgstr "UTAU 工程文件"

#: Cadencii/FormMain.cs:4716
#: Cadencii/FormMain.cs:11723
msgid "Metatext for vConnect"
msgstr ""

#: Cadencii/FormMain.cs:4717
msgid "Open Recent"
msgstr "最近打开"

#: Cadencii/FormMain.cs:4719
msgid "Clear Menu"
msgstr "清除历史"

#: Cadencii/FormMain.cs:4720
msgid "Quit"
msgstr "退出"

#: Cadencii/FormMain.cs:4723
msgid "Edit"
msgstr "编辑"

#: Cadencii/FormMain.cs:4725
#: Cadencii/FormMain.cs:4926
#: Cadencii/FormMain.cs:4987
msgid "Undo"
msgstr "撤销"

#: Cadencii/FormMain.cs:4727
#: Cadencii/FormMain.cs:4928
#: Cadencii/FormMain.cs:4989
msgid "Redo"
msgstr "重做"

#: Cadencii/FormMain.cs:4729
#: Cadencii/FormMain.cs:4879
#: Cadencii/FormMain.cs:4931
#: Cadencii/FormMain.cs:4992
msgid "Cut"
msgstr "剪切"

#: Cadencii/FormMain.cs:4731
#: Cadencii/FormMain.cs:4878
#: Cadencii/FormMain.cs:4935
#: Cadencii/FormMain.cs:4994
msgid "Copy"
msgstr "复制"

#: Cadencii/FormMain.cs:4733
#: Cadencii/FormMain.cs:4890
#: Cadencii/FormMain.cs:4933
#: Cadencii/FormMain.cs:4996
msgid "Paste"
msgstr "粘贴"

#: Cadencii/FormMain.cs:4735
#: Cadencii/FormMain.cs:4937
#: Cadencii/FormMain.cs:4998
msgid "Delete"
msgstr "刪除"

#: Cadencii/FormMain.cs:4737
msgid "Auto normalize mode"
msgstr "自动正常化模式(重叠自动修正)"

#: Cadencii/FormMain.cs:4739
#: Cadencii/FormMain.cs:4940
msgid "Select All"
msgstr "全选"

#: Cadencii/FormMain.cs:4741
msgid "Select all events"
msgstr "选择所有事件"

#: Cadencii/FormMain.cs:4744
msgid "View"
msgstr "查看"

#: Cadencii/FormMain.cs:4746
msgid "Control track"
msgstr "控制音轨"

#: Cadencii/FormMain.cs:4748
#: Cadencii/FormMixer.cs:229
msgid "Mixer"
msgstr "混音器"

#: Cadencii/FormMain.cs:4750
msgid "Waveform"
msgstr "波形图"

#: Cadencii/FormMain.cs:4752
msgid "Property window"
msgstr "窗口属性"

#: Cadencii/FormMain.cs:4753
msgid "Navigation"
msgstr "导航"

#: Cadencii/FormMain.cs:4755
msgid "Grid line"
msgstr "网格线"

#: Cadencii/FormMain.cs:4757
msgid "Start marker"
msgstr "开始标记"

#: Cadencii/FormMain.cs:4759
msgid "End marker"
msgstr "结束标记"

#: Cadencii/FormMain.cs:4761
msgid "Lyrics/Phoneme"
msgstr "歌词/发音标记"

#: Cadencii/FormMain.cs:4763
msgid "Note expression/vibrato"
msgstr "音符表情/颤音"

#: Cadencii/FormMain.cs:4765
msgid "Pitch line"
msgstr "高音曲线"

#: Cadencii/FormMain.cs:4767
msgid "VSTi plugin UI"
msgstr "VSTi插件界面"

#: Cadencii/FormMain.cs:4769
msgid "Icon palette"
msgstr "图标调色板"

#: Cadencii/FormMain.cs:4772
msgid "Job"
msgstr "工程"

#: Cadencii/FormMain.cs:4774
msgid "Normalize notes"
msgstr "音符正规化(去除音符重叠)"

#: Cadencii/FormMain.cs:4776
msgid "Insert bars"
msgstr "插入小节"

#: Cadencii/FormMain.cs:4778
msgid "Delete bars"
msgstr "刪除小节"

#: Cadencii/FormMain.cs:4780
msgid "Randomize"
msgstr "随机"

#: Cadencii/FormMain.cs:4782
msgid "Connect notes"
msgstr "合并音符"

#: Cadencii/FormMain.cs:4784
msgid "Insert lyrics"
msgstr "插入歌词"

#: Cadencii/FormMain.cs:4787
#: Cadencii/FormMidiImExport.cs:68
#: Cadencii/FormMidiImExport.cs:93
msgid "Track"
msgstr "音轨"

#: Cadencii/FormMain.cs:4789
msgid "Track on"
msgstr "音轨 开"

#: Cadencii/FormMain.cs:4791
msgid "Add track"
msgstr "添加音轨"

#: Cadencii/FormMain.cs:4793
msgid "Copy track"
msgstr "复制音轨"

#: Cadencii/FormMain.cs:4795
msgid "Rename track"
msgstr "重命名音轨"

#: Cadencii/FormMain.cs:4796
msgid "Delete track"
msgstr "刪除音轨"

#: Cadencii/FormMain.cs:4798
msgid "Render current track"
msgstr "合并当前音轨"

#: Cadencii/FormMain.cs:4800
msgid "Render all tracks"
msgstr "合并所有音轨"

#: Cadencii/FormMain.cs:4802
#: Cadencii/FormMain.cs:4967
msgid "Overlay"
msgstr "覆盖"

#: Cadencii/FormMain.cs:4804
#: Cadencii/FormMain.cs:4969
msgid "Renderer"
msgstr "渲染"

#: Cadencii/FormMain.cs:4812
#: Cadencii/FormMidiImExport.cs:102
msgid "Lyrics"
msgstr "歌词"

#: Cadencii/FormMain.cs:4814
msgid "Note expression property"
msgstr "音符表情属性"

#: Cadencii/FormMain.cs:4816
msgid "Note vibrato property"
msgstr "音符颤音属性"

#: Cadencii/FormMain.cs:4818
msgid "Apply UTAU Parameters"
msgstr "使用UTAU参数"

#: Cadencii/FormMain.cs:4820
msgid "Phoneme transformation"
msgstr "发音记号转换"

#: Cadencii/FormMain.cs:4822
msgid "User word dictionary"
msgstr "用户字典"

#: Cadencii/FormMain.cs:4824
msgid "Copy vibrato config to preset"
msgstr "颤音配置复制到预设"

#: Cadencii/FormMain.cs:4827
msgid "Script"
msgstr "脚本"

#: Cadencii/FormMain.cs:4829
msgid "Update script list"
msgstr "更新脚本列表"

#: Cadencii/FormMain.cs:4832
#: Cadencii/FormMain.cs:4842
msgid "Setting"
msgstr "设置"

#: Cadencii/FormMain.cs:4834
msgid "Preference"
msgstr "选项"

#: Cadencii/FormMain.cs:4838
msgid "Load"
msgstr "载入"

#: Cadencii/FormMain.cs:4844
msgid "Sequence config"
msgstr "音序配置"

#: Cadencii/FormMain.cs:4846
msgid "Shortcut key"
msgstr "快捷键"

#: Cadencii/FormMain.cs:4848
msgid "Singing style defaults"
msgstr "默认歌手风格"

#: Cadencii/FormMain.cs:4850
#: Cadencii/FormMain.cs:4919
msgid "Quantize"
msgstr "节拍"

#: Cadencii/FormMain.cs:4852
#: Cadencii/FormMain.cs:4917
#: Cadencii/FormMain.cs:4922
msgid "Off"
msgstr "关闭"

#: Cadencii/FormMain.cs:4853
#: Cadencii/FormMain.cs:4916
#: Cadencii/FormMain.cs:4921
msgid "Triplet"
msgstr "三连音符"

#: Cadencii/FormMain.cs:4856
#: Cadencii/FormMain.cs:4909
#: Cadencii/FormMain.cs:4982
msgid "Palette Tool"
msgstr "调音板"

#: Cadencii/FormMain.cs:4858
msgid "Vibrato preset"
msgstr "颤音预置"

#: Cadencii/FormMain.cs:4862
msgid "Window"
msgstr ""

#: Cadencii/FormMain.cs:4863
msgid "Minimize"
msgstr ""

#: Cadencii/FormMain.cs:4866
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#: Cadencii/FormMain.cs:4868
msgid "Log"
msgstr "日志"

#: Cadencii/FormMain.cs:4870
msgid "Disable"
msgstr "禁用"

#: Cadencii/FormMain.cs:4870
msgid "Enable"
msgstr "启用"

#: Cadencii/FormMain.cs:4874
msgid "About Cadencii"
msgstr "关于Cadencii"

#: Cadencii/FormMain.cs:4876
msgid "Manual"
msgstr "手册"

#: Cadencii/FormMain.cs:4880
msgid "Chagne tool pointer / eraser"
msgstr "更改工具 指针/橡皮擦"

#: Cadencii/FormMain.cs:4881
msgid "Change tool pointer / pencil"
msgstr "更改工具 指针/铅笔"

#: Cadencii/FormMain.cs:4882
msgid "Start lyric input"
msgstr "开始歌词输入"

#: Cadencii/FormMain.cs:4883
msgid "GoTo end marker"
msgstr "结束标记"

#: Cadencii/FormMain.cs:4884
msgid "Goto start marker"
msgstr "开始标记"

#: Cadencii/FormMain.cs:4885
msgid "Lengthen"
msgstr "音符长度"

#: Cadencii/FormMain.cs:4886
msgid "Move down"
msgstr ""

#: Cadencii/FormMain.cs:4887
msgid "Move left"
msgstr ""

#: Cadencii/FormMain.cs:4888
msgid "Move right"
msgstr ""

#: Cadencii/FormMain.cs:4889
msgid "Move up"
msgstr ""

#: Cadencii/FormMain.cs:4891
msgid "Play from start marker"
msgstr "启用/禁用起始标记"

#: Cadencii/FormMain.cs:4892
msgid "Select backward"
msgstr "刪除小节"

#: Cadencii/FormMain.cs:4893
msgid "Select forward"
msgstr ""

#: Cadencii/FormMain.cs:4894
msgid "Shorten"
msgstr "快捷键"

#: Cadencii/FormMain.cs:4895
msgid "Previous track"
msgstr "上一轨"

#: Cadencii/FormMain.cs:4896
msgid "Next track"
msgstr "下一轨"

#: Cadencii/FormMain.cs:4897
msgid "Previous control curve"
msgstr "上一曲线"

#: Cadencii/FormMain.cs:4898
msgid "Next control curve"
msgstr "下一曲线"

#: Cadencii/FormMain.cs:4899
msgid "Change pitch drawing mode"
msgstr "更改音轨名"

#: Cadencii/FormMain.cs:4903
#: Cadencii/FormMain.cs:4974
msgid "Arrow"
msgstr "游标"

#: Cadencii/FormMain.cs:4914
msgid "Note Fixed Length"
msgstr "输入固定长度的音符"

#: Cadencii/FormMain.cs:4918
msgid "Dot"
msgstr "点"

#: Cadencii/FormMain.cs:4923
msgid "Show/Hide Grid Line"
msgstr "显示/隐藏网格线"

#: Cadencii/FormMain.cs:4942
#: Cadencii/FormMain.cs:5003
msgid "Select All Events"
msgstr "选择所有事件"

#: Cadencii/FormMain.cs:4945
msgid "Note Expression Property"
msgstr "音符表情属性"

#: Cadencii/FormMain.cs:4947
msgid "Note Vibrato Property"
msgstr "音符颤音属性"

#: Cadencii/FormMain.cs:4948
msgid "Insert Lyrics"
msgstr "插入歌词"

#: Cadencii/FormMain.cs:4953
msgid "Track On"
msgstr "音轨 开"

#: Cadencii/FormMain.cs:4955
msgid "Add Track"
msgstr "添加音轨"

#: Cadencii/FormMain.cs:4957
msgid "Copy Track"
msgstr "复制音轨"

#: Cadencii/FormMain.cs:4959
msgid "Rename Track"
msgstr "重命名音轨"

#: Cadencii/FormMain.cs:4960
msgid "Delete Track"
msgstr "刪除音轨"

#: Cadencii/FormMain.cs:4963
msgid "Render Current Track"
msgstr "合成当前音轨"

#: Cadencii/FormMain.cs:4965
msgid "Render All Tracks"
msgstr "合成所有音轨"

#: Cadencii/FormMain.cs:5000
msgid "Delete Bezier Point"
msgstr "刪除贝尔曲线点"

#: Cadencii/FormMain.cs:5008
msgid "Set start marker"
msgstr ""

#: Cadencii/FormMain.cs:5009
msgid "Set end marker"
msgstr ""

#: Cadencii/FormMain.cs:5013
msgid "Game Controler"
msgstr "游戏控制器"

#: Cadencii/FormMain.cs:5486
#: Cadencii/FormMain.cs:14384
#: Cadencii/FormMain.cs:14540
#: Cadencii/FormMain.cs:14911
#: Cadencii/FormMain.cs:14951
msgid "Cannot remove first symbol of track!"
msgstr "无法删除轨道第一个符号！"

#: Cadencii/FormMain.cs:6179
msgid "Input new name of track"
msgstr ""

#: Cadencii/FormMain.cs:6237
#, csharp-format
msgid "Do you wish to remove track? {0} : '{1}'"
msgstr "真的要移除音轨吗? {0} : '{1}'"

#: Cadencii/FormMain.cs:6802
msgid "[file not found]"
msgstr "[文件未找到]"

#: Cadencii/FormMain.cs:7048
#: Cadencii/FormMain.cs:7090
#, csharp-format
msgid "cannot create cache directory: '{0}'"
msgstr ""

#: Cadencii/FormMain.cs:11189
#: Cadencii/FormMain.cs:17098
#, csharp-format
msgid ""
"Invalid note data.\n"
"Track {0} : {1}\n"
"\n"
"-> Piano roll : Blank sequence."
msgstr "错误的音符信息. Track {0} : {1}  -> Piano roll : 空的音序."

#: Cadencii/FormMain.cs:11481
msgid "MusicXML(*.xml)|*.xml"
msgstr ""

#: Cadencii/FormMain.cs:11516
msgid "Choose destination directory"
msgstr "选择目标目录"

#: Cadencii/FormMain.cs:11550
#: Cadencii/FormMain.cs:11832
msgid "invalid rendering region; start>=end"
msgstr "无效渲染区域;开始>=结束"

#: Cadencii/FormMain.cs:11611
msgid "Export UTAU (*.ust)"
msgstr "导出UTAU(*.ust)"

#: Cadencii/FormMain.cs:11671
msgid "Export VSQ (*.vsq)"
msgstr "导出VSQ(*.vsq)"

#: Cadencii/FormMain.cs:11704
msgid ""
"UTAU singer not registered yet.\n"
"Continue ?"
msgstr ""
"UTAU歌手尚未注册.\n"
"是否继续?"

#: Cadencii/FormMain.cs:11705
#: Cadencii/FormMain.cs:15257
msgid "Info"
msgstr ""

#: Cadencii/FormMain.cs:11724
msgid "Text File(*.txt)|*.txt"
msgstr "文本文件(*.txt)|*.txt"

#: Cadencii/FormMain.cs:11804
msgid "Wave Export"
msgstr "导出Wave文件"

#: Cadencii/FormMain.cs:11910
#: Cadencii/FormMain.cs:11918
msgid "Invalid MIDI file."
msgstr "无效的MIDI文件."

#: Cadencii/FormMain.cs:12406
#: Cadencii/FormMain.cs:12684
msgid "Invalid VSQ/VOCALOID MIDI file"
msgstr "无效的VSQ/VOCALOID MIDI文件"

#: Cadencii/FormMain.cs:13248
msgid "Go to the first"
msgstr ""

#: Cadencii/FormMain.cs:13751
msgid "input pre-measure"
msgstr ""

#: Cadencii/FormMain.cs:15222
msgid "file not found"
msgstr "文件未找到"

#: Cadencii/FormMain.cs:15244
msgid "Enabled"
msgstr "启用"

#: Cadencii/FormMain.cs:15256
msgid "Log file has not generated yet."
msgstr ""

#: Cadencii/FormMain.cs:17145
msgid "Invalid XVSQ file"
msgstr "无效XVSQ文件"

#: Cadencii/FormMain.cs:17308
msgid "Undo."
msgstr "撤消."

#: Cadencii/FormMain.cs:17310
msgid "Redo."
msgstr "重做."

#: Cadencii/FormMain.cs:17312
msgid "Cut selected items."
msgstr "剪切选择的音符."

#: Cadencii/FormMain.cs:17314
msgid "Copy selected items."
msgstr "复制选择的音符."

#: Cadencii/FormMain.cs:17316
msgid "Paste copied items to current song position."
msgstr "粘贴复制的项目至当前位置."

#: Cadencii/FormMain.cs:17318
msgid "Delete selected items."
msgstr "删除选择的音符."

#: Cadencii/FormMain.cs:17320
msgid "Avoid automaticaly polyphonic editing."
msgstr "避免自动多声部编辑."

#: Cadencii/FormMain.cs:17322
msgid "Select all items and control curves of current track."
msgstr "选择当前音轨的所有项目与控制曲线."

#: Cadencii/FormMain.cs:17324
msgid "Select all items of current track."
msgstr "选择所有项目与控制曲线."

#: Cadencii/FormMain.cs:17326
msgid "Show/Hide control curves."
msgstr "显示/隐藏控制曲线."

#: Cadencii/FormMain.cs:17328
msgid "Enable/Disable end marker."
msgstr "启用/禁用结束标记."

#: Cadencii/FormMain.cs:17330
msgid "Show/Hide grid line."
msgstr "显示/隐藏网格线."

#: Cadencii/FormMain.cs:17332
msgid "Show/Hide icon palette"
msgstr "显示/隐藏图标调色板"

#: Cadencii/FormMain.cs:17334
msgid "Show/Hide lyrics."
msgstr "显示/隐藏歌词."

#: Cadencii/FormMain.cs:17336
msgid "Show/Hide mixer window."
msgstr "显示/隐藏混音器界面."

#: Cadencii/FormMain.cs:17338
msgid "Show/Hide expression lines."
msgstr "显示/隐藏表情(expression)线."

#: Cadencii/FormMain.cs:17340
msgid "Show/Hide navigation view"
msgstr "显示/隐藏导航视图"

#: Cadencii/FormMain.cs:17342
msgid "Show/Hide pitch bend lines."
msgstr "显示/隐藏高音弯曲(PIT)线."

#: Cadencii/FormMain.cs:17344
msgid "Open VSTi plugin window"
msgstr "打开VSTi插件窗口"

#: Cadencii/FormMain.cs:17346
msgid "Show/Hide property window."
msgstr "显示/隐藏属性窗口."

#: Cadencii/FormMain.cs:17348
msgid "Enable/Disable start marker."
msgstr "启用/禁用起始标记."

#: Cadencii/FormMain.cs:17350
msgid "Show/Hide waveform."
msgstr "显示/隐藏波形图."

#: Cadencii/FormMain.cs:17352
msgid "Create new project."
msgstr "创建工程."

#: Cadencii/FormMain.cs:17354
msgid "Open Cadencii project."
msgstr "打开Cadencii工程."

#: Cadencii/FormMain.cs:17356
msgid "Save current project."
msgstr "保存当前工程."

#: Cadencii/FormMain.cs:17358
msgid "Save current project with new name."
msgstr "另存当前工程."

#: Cadencii/FormMain.cs:17360
msgid "Open VSQ / VOCALOID MIDI and create new project."
msgstr "打开 VSQ/VOCALOID MIDI并新建工程."

#: Cadencii/FormMain.cs:17362
msgid "Open UTAU project and create new project."
msgstr "打开UTAU工程并新建工程."

#: Cadencii/FormMain.cs:17364
msgid "Import."
msgstr "导入."

#: Cadencii/FormMain.cs:17366
msgid "Import Standard MIDI."
msgstr "导入标准MIDI."

#: Cadencii/FormMain.cs:17368
msgid "Import UTAU project"
msgstr "打开UTAU工程文件"

#: Cadencii/FormMain.cs:17370
msgid "Import VSQ / VOCALOID MIDI."
msgstr "导入 VSQ / VOCALOID MIDI."

#: Cadencii/FormMain.cs:17372
msgid "Export."
msgstr "导出."

#: Cadencii/FormMain.cs:17374
msgid "Export all tracks to serial numbered WAVEs"
msgstr "导出所有音轨到serial numbered WAVEs"

#: Cadencii/FormMain.cs:17376
msgid "Export to WAVE file."
msgstr "导出WAVE文件."

#: Cadencii/FormMain.cs:17378
msgid "Export current track as Music XML"
msgstr ""

#: Cadencii/FormMain.cs:17380
msgid "Export to Standard MIDI."
msgstr "导出标准MIDI."

#: Cadencii/FormMain.cs:17382
msgid "Export current track as UTAU project file"
msgstr ""

#: Cadencii/FormMain.cs:17384
msgid "Export to VSQ"
msgstr "导出VSQ文件."

#: Cadencii/FormMain.cs:17386
msgid "Export current track as Meta-text for vConnect"
msgstr ""

#: Cadencii/FormMain.cs:17388
msgid "Recent projects."
msgstr "历史工程."

#: Cadencii/FormMain.cs:17390
msgid "Close this window."
msgstr "关闭窗口."

#: Cadencii/FormMain.cs:17392
msgid "Lengthen note end to neighboring note."
msgstr "延长音符长度至相邻音符."

#: Cadencii/FormMain.cs:17394
msgid "Import lyric."
msgstr "导入歌词."

#: Cadencii/FormMain.cs:17397
msgid "Import tempo from ReWire host."
msgstr "从ReWire host导入曲速(tempo)."

#: Cadencii/FormMain.cs:17397
#: Cadencii/FormMain.cs:17399
msgid "(not implemented)"
msgstr "(未执行)"

#: Cadencii/FormMain.cs:17399
msgid "Reload VSTi dll."
msgstr "重载 VSTi dll."

#: Cadencii/FormMain.cs:17402
msgid "Correct overlapped item."
msgstr "修正重叠音符."

#: Cadencii/FormMain.cs:17404
msgid "Insert bar."
msgstr "插入小节."

#: Cadencii/FormMain.cs:17406
msgid "Delete bar."
msgstr "删除小节."

#: Cadencii/FormMain.cs:17408
msgid "Randomize items."
msgstr "随机化音符."

#: Cadencii/FormMain.cs:17410
msgid "Edit portamento/accent/decay of selected item"
msgstr ""

#: Cadencii/FormMain.cs:17412
msgid "Edit vibrato length and type of selected item"
msgstr ""

#: Cadencii/FormMain.cs:17414
msgid "Translate all phrase into phonetic symbol"
msgstr ""

#: Cadencii/FormMain.cs:17416
msgid "Open configuration dialog for phonetic symnol dictionaries"
msgstr ""

#: Cadencii/FormMain.cs:17418
msgid "Copy vibrato config of selected item into vibrato preset"
msgstr ""

#: Cadencii/FormMain.cs:17420
msgid "Read and compile all scripts and update the list of them"
msgstr ""

#: Cadencii/FormMain.cs:17422
msgid "Open configuration dialog for editor configs"
msgstr ""

#: Cadencii/FormMain.cs:17424
msgid "Change quantize resolution"
msgstr ""

#: Cadencii/FormMain.cs:17426
msgid "Connect/Remove/Configure game controler"
msgstr "连接/删除/配置游戏控制器"

#: Cadencii/FormMain.cs:17428
msgid "Configuration of palette tool"
msgstr ""

#: Cadencii/FormMain.cs:17430
msgid "Open configuration dialog for shortcut key"
msgstr ""

#: Cadencii/FormMain.cs:17432
msgid "Open configuration dialog for vibrato preset"
msgstr ""

#: Cadencii/FormMain.cs:17434
msgid "Edit default singer style"
msgstr ""

#: Cadencii/FormMain.cs:17436
msgid "Configuration of this sequence."
msgstr "配置这个音序."

#: Cadencii/FormMain.cs:17438
msgid "Add new track."
msgstr "添加新音轨."

#: Cadencii/FormMain.cs:17440
msgid "Add/Remove/Edit background music"
msgstr "添加/删除/编辑背景音乐"

#: Cadencii/FormMain.cs:17442
msgid "Enable current track."
msgstr "启用当前音轨."

#: Cadencii/FormMain.cs:17444
msgid "Copy current track."
msgstr "复制当前音轨."

#: Cadencii/FormMain.cs:17446
msgid "Change track name."
msgstr "更改音轨名."

#: Cadencii/FormMain.cs:17448
msgid "Delete current track."
msgstr "删除当前音轨."

#: Cadencii/FormMain.cs:17450
msgid "Render current track."
msgstr "合并当前音轨."

#: Cadencii/FormMain.cs:17452
msgid "Render all tracks."
msgstr "合并所有音轨."

#: Cadencii/FormMain.cs:17454
msgid "Show background items."
msgstr "显示背景音符."

#: Cadencii/FormMain.cs:17456
msgid "Select voice synthesis engine."
msgstr "选择声音合成引擎."

#: Cadencii/FormMain.cs:17458
msgid "AquesTone"
msgstr ""

#: Cadencii/FormMain.cs:17460
msgid "UTAU"
msgstr "UTAU"

#: Cadencii/FormMain.cs:17462
msgid "vConnect-STAND"
msgstr ""

#: Cadencii/FormMain.cs:17464
msgid "VOCALOID1"
msgstr ""

#: Cadencii/FormMain.cs:17466
msgid "VOCALOID2"
msgstr "VOCALOID2"

#: Cadencii/FormMain.cs:17468
msgid "Clear menu items"
msgstr ""

#: Cadencii/FormMain.cs:17664
msgid "Input Offset Seconds"
msgstr "输入延迟时间"

#: Cadencii/FormMain.cs:17755
#, csharp-format
msgid "file '{0}' is already registered as BGM."
msgstr "制定文件 '{0}' 为BGM."

#: Cadencii/FormMain.cs:17776
#, csharp-format
msgid "remove '{0}'?"
msgstr "移除 '{0}'?"

#: Cadencii/FormMain.cs:17861
msgid "Failed loading script."
msgstr "脚本读取失败"

#: Cadencii/FormMidiImExport.cs:68
#: Cadencii/FormMidiImExport.cs:93
msgid "Name"
msgstr "名称"

#: Cadencii/FormMidiImExport.cs:68
#: Cadencii/FormMidiImExport.cs:93
msgid "Notes"
msgstr "音符"

#: Cadencii/FormMidiImExport.cs:84
#: Cadencii/FormMidiImExport.cs:154
msgid "Midi Export"
msgstr "导出Midi"

#: Cadencii/FormMidiImExport.cs:86
#: Cadencii/FormMidiImExport.cs:172
msgid "Midi Import"
msgstr "导入Midi"

#: Cadencii/FormMidiImExport.cs:88
#: Cadencii/FormMidiImExport.cs:179
msgid "VSQ/Vocaloid Midi Import"
msgstr "导入VSQ/Vocaloid Midi"

#: Cadencii/FormMidiImExport.cs:90
msgid "Import Basis"
msgstr "导入Basis"

#: Cadencii/FormMidiImExport.cs:91
msgid "gate-time"
msgstr ""

#: Cadencii/FormMidiImExport.cs:92
msgid "play-time"
msgstr ""

#: Cadencii/FormMidiImExport.cs:94
msgid "Check All"
msgstr "全选"

#: Cadencii/FormMidiImExport.cs:95
msgid "Uncheck All"
msgstr "反向选择"

#: Cadencii/FormMidiImExport.cs:96
msgid "Option"
msgstr "选项"

#: Cadencii/FormMidiImExport.cs:99
msgid "Tempo"
msgstr "曲速"

#: Cadencii/FormMidiImExport.cs:101
msgid "Note"
msgstr "音符"

#: Cadencii/FormMidiImExport.cs:103
msgid "vocaloid NRPN"
msgstr "vocaloid NRPN"

#: Cadencii/FormMidiImExport.cs:104
msgid "offset"
msgstr "偏移量"

#: Cadencii/FormMidiImExport.cs:106
#: Cadencii/FormMidiImExport.cs:334
msgid "clocks"
msgstr ""

#: Cadencii/FormMidiImExport.cs:155
msgid "Export pre-measure part"
msgstr "导出前置小节部分"

#: Cadencii/FormMidiImExport.cs:173
#: Cadencii/FormMidiImExport.cs:180
msgid "Inserting start at pre-measure"
msgstr "插入开始预留时间量"

#: Cadencii/FormNoteExpressionConfig.cs:151
msgid "Template"
msgstr "示例"

#: Cadencii/FormNoteExpressionConfig.cs:153
msgid "Pitch Control"
msgstr "音高控制"

#: Cadencii/FormNoteExpressionConfig.cs:154
msgid "Bend Depth"
msgstr "弯曲(Bend)深度"

#: Cadencii/FormNoteExpressionConfig.cs:156
msgid "Bend Length"
msgstr "弯曲(Bend)长度"

#: Cadencii/FormNoteExpressionConfig.cs:158
msgid "Add portamento in rising movement"
msgstr "附加上行滑音"

#: Cadencii/FormNoteExpressionConfig.cs:160
msgid "Add portamento in falling movement"
msgstr "附加下行滑音"

#: Cadencii/FormNoteExpressionConfig.cs:163
msgid "Attack Control (VOCALOID1)"
msgstr "控制起奏(VOCALOID1)"

#: Cadencii/FormNoteExpressionConfig.cs:164
msgid "Dynamics Control (VOCALOID2)"
msgstr "DYN控制 (VOCALOID2)"

#: Cadencii/FormNoteExpressionConfig.cs:165
msgid "Decay"
msgstr "延迟"

#: Cadencii/FormNoteExpressionConfig.cs:167
msgid "Accent"
msgstr "重音"

#: Cadencii/FormNoteExpressionConfig.cs:176
msgid "Expression control property"
msgstr "表情(Expression)控制属性"

#: Cadencii/FormNoteExpressionConfig.cs:447
msgid "Would you like to change singer style for all events?"
msgstr "要改变所有音符的表现资料吗？"

#: Cadencii/FormNoteProperty.cs:89
msgid "Note Property"
msgstr "音符特性"

#: Cadencii/FormRandomize.cs:321
#: Cadencii/FormRandomize.cs:324
msgid "beat"
msgstr "拍子"

#: Cadencii/FormRandomize.cs:326
msgid "Note Shift"
msgstr ""

#: Cadencii/FormRandomize.cs:329
msgid "Pitch Fluctuation"
msgstr ""

#: Cadencii/FormRandomize.cs:330
msgid "Resolution"
msgstr "解析度"

#: Cadencii/FormRandomize.cs:331
msgid "Pattern"
msgstr ""

#: Cadencii/FormSequenceConfig.cs:65
#: Cadencii/FormSequenceConfig.cs:104
msgid "Monoral"
msgstr ""

#: Cadencii/FormSequenceConfig.cs:66
#: Cadencii/FormSequenceConfig.cs:105
msgid "Stereo"
msgstr ""

#: Cadencii/FormSequenceConfig.cs:93
msgid "Wave File Output"
msgstr "Wave文件输出"

#: Cadencii/FormSequenceConfig.cs:94
msgid "Channel"
msgstr "通道"

#: Cadencii/FormSequenceConfig.cs:96
#: Cadencii/FormSequenceConfig.cs:100
msgid "Sample rate"
msgstr ""

#: Cadencii/FormSequenceConfig.cs:98
msgid "Master Track"
msgstr "主音轨"

#: Cadencii/FormSequenceConfig.cs:99
msgid "Current Track"
msgstr "当前音轨"

#: Cadencii/FormSequenceConfig.cs:108
msgid "Sequence"
msgstr "音序"

#: Cadencii/FormSequenceConfig.cs:109
msgid "Pre-measure"
msgstr ""

#: Cadencii/FormShortcutKeys.cs:96
#: Cadencii/FormShortcutKeys.cs:156
#: Cadencii/FormShortcutKeys.cs:191
msgid "Command"
msgstr "命令"

#: Cadencii/FormShortcutKeys.cs:96
#: Cadencii/FormShortcutKeys.cs:156
msgid "Shortcut Key"
msgstr "快捷键"

#: Cadencii/FormShortcutKeys.cs:149
msgid "Shortcut Config"
msgstr "快捷设定"

#: Cadencii/FormShortcutKeys.cs:153
msgid "Revert"
msgstr "还原"

#: Cadencii/FormShortcutKeys.cs:154
msgid "Load Default"
msgstr "读取默认值"

#: Cadencii/FormShortcutKeys.cs:158
msgid "Category"
msgstr ""

#: Cadencii/FormShortcutKeys.cs:168
msgid "Visual"
msgstr ""

#: Cadencii/FormShortcutKeys.cs:172
msgid "Lyric"
msgstr "歌词"

#: Cadencii/FormShortcutKeys.cs:182
msgid "Other"
msgstr "其它"

#: Cadencii/FormShortcutKeys.cs:193
msgid "Key:"
msgstr ""

#: Cadencii/FormShortcutKeys.cs:194
msgid "Modifier:"
msgstr ""

#: Cadencii/FormSingerStyleConfig.cs:92
msgid "Dynamics Control"
msgstr "力度(DYN)控制"

#: Cadencii/FormSingerStyleConfig.cs:100
msgid "Apply to current track"
msgstr "应用当前音轨"

#: Cadencii/FormSingerStyleConfig.cs:106
msgid "Default Singer Style"
msgstr "默认歌手风格"

#: Cadencii/FormTempoConfig.cs:70
msgid "Global Tempo"
msgstr "全局曲速"

#: Cadencii/FormTrackProperty.cs:63
msgid "Master Tuning in Cent"
msgstr "精细调音(单位:Cent)"

#: Cadencii/FormTrackProperty.cs:64
msgid "Track Property"
msgstr "音轨属性"

#: Cadencii/FormVibratoConfig.cs:138
msgid "Vibrato property"
msgstr "颤音属性"

#: Cadencii/FormVibratoConfig.cs:139
msgid "Vibrato length"
msgstr "颤音长度"

#: Cadencii/FormVibratoConfig.cs:141
msgid "Vibrato Type"
msgstr "颤音类型"

#: Cadencii/FormVibratoConfig.cs:145
msgid "Select from"
msgstr ""

#: Cadencii/FormVibratoPreset.cs:507
msgid "List of vibrato preset"
msgstr ""

#: Cadencii/FormVibratoPreset.cs:512
msgid "Preview"
msgstr "预览"

#: Cadencii/FormVibratoPreset.cs:513
msgid "Depth curve"
msgstr ""

#: Cadencii/FormVibratoPreset.cs:514
msgid "Rate curve"
msgstr ""

#: Cadencii/FormVibratoPreset.cs:515
msgid "Resulting pitch bend"
msgstr ""

#: Cadencii/FormVibratoPreset.cs:519
#: Cadencii/FormWordDictionary.cs:74
msgid "Up"
msgstr "上"

#: Cadencii/FormVibratoPreset.cs:520
#: Cadencii/FormWordDictionary.cs:75
msgid "Down"
msgstr "下"

#: Cadencii/FormWordDictionary.cs:70
msgid "User Dictionary Configuration"
msgstr "用户字典设定"

#: Cadencii/FormWordDictionary.cs:71
msgid "Available Dictionaries"
msgstr "可以使用字典"

#: Cadencii/FormWordDictionary.cs:76
msgid "Name of dictionary"
msgstr ""

#: Cadencii/FormWorkerUi.cs:67
msgid "detail"
msgstr ""

#: Cadencii/PaletteToolServer.cs:161
#, csharp-format
msgid ""
"Palette tool '{0}' reported an error.\n"
"Please copy the exception text and report it to developper."
msgstr ""

#: Cadencii/PatchWorkQueue.cs:67
msgid "track"
msgstr "音轨"

#: Cadencii/PatchWorkQueue.cs:79
#: Cadencii/PatchWorkQueue.cs:81
msgid "sec"
msgstr "秒"

#: Cadencii/Preference.cs:826
msgid "Executable(*.exe)|*.exe"
msgstr "可执行文件(*.exe)|*.exe"

#: Cadencii/Preference.cs:834
#: Cadencii/Preference.cs:837
#: Cadencii/Preference.cs:839
msgid "Select Singer Directory"
msgstr "选择歌手文件夹"

#: Cadencii/Preference.cs:857
#: Cadencii/Preference.cs:873
msgid "Appearance"
msgstr "外观"

#: Cadencii/Preference.cs:859
#: Cadencii/Preference.cs:874
msgid "Operation"
msgstr "操作"

#: Cadencii/Preference.cs:861
#: Cadencii/Preference.cs:875
msgid "Platform"
msgstr "环境"

#: Cadencii/Preference.cs:863
#: Cadencii/Preference.cs:876
msgid "UTAU Singers"
msgstr "UTAU歌手"

#: Cadencii/Preference.cs:867
#: Cadencii/Preference.cs:878
msgid "Synthesizer"
msgstr "合成器"

#: Cadencii/Preference.cs:883
msgid "Resolution(VSTi)"
msgstr "解析度(VSTi)"

#: Cadencii/Preference.cs:884
msgid "Control Curve"
msgstr "曲线控制"

#: Cadencii/Preference.cs:887
#: Cadencii/Preference.cs:899
msgid "Enable Automatic Vibrato"
msgstr "启用自动颤音"

#: Cadencii/Preference.cs:889
msgid "Default Vibrato Length"
msgstr "默认颤音长度"

#: Cadencii/Preference.cs:891
msgid "Minimum note length for Automatic Vibrato"
msgstr "可使用自动颤音的最短音符长度"

#: Cadencii/Preference.cs:894
msgid "Auto Vibrato Type"
msgstr "自动颤音类型"

#: Cadencii/Preference.cs:895
#: Cadencii/Preference.cs:897
msgid "VOCALOID Editor Compatible"
msgstr "兼容VOCALOID Editor"

#: Cadencii/Preference.cs:896
#: Cadencii/Preference.cs:898
msgid "User Defined"
msgstr "用户自定义"

#: Cadencii/Preference.cs:908
msgid "Default Singer"
msgstr "默认歌手"

#: Cadencii/Preference.cs:910
msgid "Pre-Send time"
msgstr "预置输送时间"

#: Cadencii/Preference.cs:912
msgid "Waiting Time"
msgstr "等待时间"

#: Cadencii/Preference.cs:914
msgid "Chase Event"
msgstr "追踪事件"

#: Cadencii/Preference.cs:916
msgid "Buffer Size"
msgstr "缓冲大小"

#: Cadencii/Preference.cs:922
msgid "Font"
msgstr "字体"

#: Cadencii/Preference.cs:923
msgid "Menu / Lyrics"
msgstr "菜单/歌词"

#: Cadencii/Preference.cs:924
msgid "Screen"
msgstr "屏幕"

#: Cadencii/Preference.cs:925
msgid "UI Language"
msgstr "界面语言"

#: Cadencii/Preference.cs:926
#: Cadencii/Preference.cs:927
msgid "Change"
msgstr "变更"

#: Cadencii/Preference.cs:928
msgid "Track Height (pixel)"
msgstr "音轨高度(像素)"

#: Cadencii/Preference.cs:929
msgid "Visible Control Curve"
msgstr "显示控制曲线"

#: Cadencii/Preference.cs:933
msgid "Piano Roll"
msgstr "钢琴卷轴窗口"

#: Cadencii/Preference.cs:934
msgid "Mouse wheel Rate"
msgstr "鼠标滚动比率"

#: Cadencii/Preference.cs:936
msgid "Fix Song position to Center"
msgstr "修复歌曲位置至中心"

#: Cadencii/Preference.cs:937
msgid "Horizontal Scroll when Mouse wheel"
msgstr "让鼠标滚轮以水平方向滚动"

#: Cadencii/Preference.cs:938
msgid "Keep Lyric Input Mode"
msgstr "维持输入歌词时的模式"

#: Cadencii/Preference.cs:939
msgid "Play Preview On Right Click"
msgstr "按右键演奏预览音"

#: Cadencii/Preference.cs:940
msgid "Enable Quantize for Curve Selecting"
msgstr "启用节拍的曲线选择"

#: Cadencii/Preference.cs:941
msgid "Use space key as Middle button modifier"
msgstr "把空格键作为鼠标中键使用"

#: Cadencii/Preference.cs:943
msgid "Misc"
msgstr "杂项"

#: Cadencii/Preference.cs:944
msgid "Maximum Frame Rate"
msgstr "最大帧数"

#: Cadencii/Preference.cs:945
msgid "frame per second"
msgstr "帧/秒"

#: Cadencii/Preference.cs:946
msgid "Waiting Time for Preview"
msgstr "预览前的待机时间长"

#: Cadencii/Preference.cs:947
msgid "MIDI In Port Number"
msgstr "MIDI 端口号"

#: Cadencii/Preference.cs:948
msgid "MTC MIDI In Port Number"
msgstr "MTC MIDI 端口号"

#: Cadencii/Preference.cs:949
msgid "Translate Roman letters into Kana"
msgstr "把罗马字母改成假名"

#: Cadencii/Preference.cs:953
msgid "UTAU Cores"
msgstr "UTAU核心"

#: Cadencii/Preference.cs:954
msgid "Path:"
msgstr ""

#: Cadencii/Preference.cs:955
msgid "Invoke wavtool with Wine"
msgstr "在wine中调用wavtool"

#: Cadencii/Preference.cs:956
msgid "path"
msgstr ""

#: Cadencii/Preference.cs:957
msgid "Check the box to use Wine"
msgstr ""

#: Cadencii/Preference.cs:958
msgid "Enable Workaround for Wide-Character Path"
msgstr ""

#: Cadencii/Preference.cs:962
msgid "Program Change"
msgstr "程序更改"

#: Cadencii/Preference.cs:962
msgid "Path"
msgstr "路径"

#: Cadencii/Preference.cs:970
msgid "Automatical Backup"
msgstr "自动备份"

#: Cadencii/Preference.cs:971
msgid "interval"
msgstr "间隔"

#: Cadencii/Preference.cs:972
msgid "minute(s)"
msgstr "分钟"

#: Cadencii/Preference.cs:973
msgid "Keep Project Cache"
msgstr "保持工程缓存"

#: Cadencii/Preference.cs:977
msgid "Synthesizer DLL Usage"
msgstr "合成器DLL使用"

#: Cadencii/Preference.cs:979
msgid "Default Synthesizer"
msgstr "默认合成器"

#: Cadencii/Preference.cs:1352
msgid ""
"Restart Cadencii to complete your changes\n"
"(restart will NOT be automatically done)"
msgstr ""

#: Cadencii/ScriptServer.cs:134
msgid "Script aborted"
msgstr "忽略脚本"

#: Cadencii/ScriptServer.cs:162
msgid "Script runtime error:"
msgstr "脚本运行错误:"

#: Cadencii/ScriptServer.cs:166
msgid "Script compilation failed."
msgstr "脚本编辑失败"

#: Cadencii/SelectedEventEntryPropertyDescriptor.cs:107
msgid "Note#"
msgstr "音符#"

#: Cadencii/SelectedEventEntryPropertyDescriptor.cs:109
msgid "Velocity"
msgstr "速度(VEL)"

#: Cadencii/SelectedEventEntryPropertyDescriptor.cs:119
msgid "Up-Portamento"
msgstr "上行滑音"

#: Cadencii/SelectedEventEntryPropertyDescriptor.cs:121
msgid "Down-Portamento"
msgstr "下行滑音"

#: Cadencii/SelectedEventEntryPropertyDescriptor.cs:123
msgid "Vibrato Length"
msgstr "颤音长度"

#: Cadencii/SelectedEventEntryPropertyDescriptor.cs:125
msgid "Phonetic Symbol"
msgstr "发音记号"

#: Cadencii/SelectedEventEntryPropertyDescriptor.cs:127
msgid "Phrase"
msgstr "歌词"

#: Cadencii/SelectedEventEntryPropertyDescriptor.cs:129
msgid "Pre Utterance"
msgstr "预置发音"

#: Cadencii/SelectedEventEntryPropertyDescriptor.cs:131
msgid "Overlap"
msgstr "重叠"

#: Cadencii/SelectedEventEntryPropertyDescriptor.cs:133
msgid "Moduration"
msgstr "变调(Moduration)"

#: Cadencii/SelectedEventEntryPropertyDescriptor.cs:135
msgid "Vibrato"
msgstr "颤音"

#: Cadencii/SelectedEventEntryPropertyDescriptor.cs:137
msgid "Attack"
msgstr "起奏"

#: Cadencii/SelectedEventEntryPropertyDescriptor.cs:139
msgid "Attack Duration"
msgstr "起奏宽度"

#: Cadencii/SelectedEventEntryPropertyDescriptor.cs:141
msgid "Attack Depth"
msgstr "起奏深度"

#: Cadencii/SelectedEventEntryPropertyDescriptor.cs:143
msgid "StartPoint"
msgstr ""

#: Cadencii/SelectedEventEntryPropertyDescriptor.cs:145
msgid "Intensity"
msgstr ""

#: Cadencii/Utility.cs:1494
msgid "line"
msgstr "行"

#: Cadencii/Utility.cs:1653
msgid "'Edit' Method not implemented"
msgstr ""

#: Cadencii/VersionInfo.cs:129
#: Cadencii/VersionInfo.cs:319
#, csharp-format
msgid "About {0}"
msgstr "关于{0}"

#: Cadencii/VersionInfo.cs:130
#: Cadencii/VersionInfo.cs:333
msgid "Credit"
msgstr "工作人员列表"

#: EditOtoIni/FormGenerateStf.cs:72
#, csharp-format
msgid "Generate {0} file"
msgstr "生成 {0} 文件"

#: EditOtoIni/FormGenerateStf.cs:110
msgid "Analyzer, 'straightVoiceDB.exe' does not exist."
msgstr ""

#: EditOtoIni/FormGenerateStf.cs:216
msgid "Don't know the path of 'resampler.exe'. Please check the configuration of Cadencii."
msgstr "无法确认'resampler.exe'的路径。请检查Cadencii配置。"

#: EditOtoIni/FormGenerateStf.cs:342
msgid "Remaining"
msgstr ""

#: EditOtoIni/FormGenerateStf.cs:342
msgid "elapsed"
msgstr ""

#: EditOtoIni/FormGenerateStf.cs:376
msgid "day"
msgstr "天"

#: EditOtoIni/FormGenerateStf.cs:382
msgid "hour"
msgstr "小时"

#: EditOtoIni/FormGenerateStf.cs:388
msgid "min"
msgstr "分"

#: EditOtoIni/FormUtauVoiceConfig.cs:308
msgid "Save As"
msgstr "另存为"

#: EditOtoIni/FormUtauVoiceConfig.cs:311
msgid "Generate FRQ files"
msgstr "生成 FRQ 文件"

#: EditOtoIni/FormUtauVoiceConfig.cs:312
msgid "Generate STF files"
msgstr "生成 STF 文件"

#: EditOtoIni/FormUtauVoiceConfig.cs:314
msgid "Search Next"
msgstr ""

#: EditOtoIni/FormUtauVoiceConfig.cs:315
msgid "Search Previous"
msgstr ""

#: EditOtoIni/FormUtauVoiceConfig.cs:317
#: EditOtoIni/FormUtauVoiceConfig.cs:325
msgid "File Name"
msgstr "文件名"

#: EditOtoIni/FormUtauVoiceConfig.cs:318
#: EditOtoIni/FormUtauVoiceConfig.cs:325
msgid "Alias"
msgstr "别名"

#: EditOtoIni/FormUtauVoiceConfig.cs:319
#: EditOtoIni/FormUtauVoiceConfig.cs:325
#: EditOtoIni/FormUtauVoiceConfig.cs:657
#: EditOtoIni/FormUtauVoiceConfig.cs:699
msgid "Offset"
msgstr "偏移量"

#: EditOtoIni/FormUtauVoiceConfig.cs:320
#: EditOtoIni/FormUtauVoiceConfig.cs:325
#: EditOtoIni/FormUtauVoiceConfig.cs:665
#: EditOtoIni/FormUtauVoiceConfig.cs:702
msgid "Consonant"
msgstr "辅音"

#: EditOtoIni/FormUtauVoiceConfig.cs:321
#: EditOtoIni/FormUtauVoiceConfig.cs:325
#: EditOtoIni/FormUtauVoiceConfig.cs:673
#: EditOtoIni/FormUtauVoiceConfig.cs:705
msgid "Blank"
msgstr "空白"

#: EditOtoIni/FormUtauVoiceConfig.cs:330
#: EditOtoIni/FormUtauVoiceConfig.cs:332
msgid "Voice DB Config(*.ini)|*.ini"
msgstr "Voice DB 配置(*.ini)|*.ini"

#: EditOtoIni/FormUtauVoiceConfig.cs:341
msgid "Refresh STF"
msgstr ""

#: EditOtoIni/FormUtauVoiceConfig.cs:342
msgid "Refresh FRQ"
msgstr ""

#: EditOtoIni/FormUtauVoiceConfig.cs:344
msgid "Search"
msgstr ""

#: EditOtoIni/FormUtauVoiceConfig.cs:345
msgid "Next"
msgstr ""

#: EditOtoIni/FormUtauVoiceConfig.cs:346
msgid "Previous"
msgstr "上一轨"

#: EditOtoIni/FormUtauVoiceConfig.cs:360
msgid "Voice DB Config"
msgstr "Voice DB 配置"

#: EditOtoIni/FormUtauVoiceConfig.cs:1087
msgid "Open Voice DB configuration file"
msgstr "打开声音库配置文件"

#: EditOtoIni/FormUtauVoiceConfig.cs:1091
msgid "Save Voice DB configuration file."
msgstr "保存Voice DB配置文件."

#: EditOtoIni/FormUtauVoiceConfig.cs:1095
msgid "Save Voice DB configuration file with new name."
msgstr "另存为Voice DB设置文件."

#: EditOtoIni/FormUtauVoiceConfig.cs:1152
msgid "Do you want to save this config?"
msgstr "是否保存设置？"

#~ msgid "Top Most"
#~ msgstr "Top Most"

#~ msgid "Recent files"
#~ msgstr "最近打开过文件"

#~ msgid "Import ReWire host tempo"
#~ msgstr "从ReWire Host导入曲速(tempo)"

#~ msgid "Reload VSTi"
#~ msgstr "重新载入VSTi"

#~ msgid "Singer Properties"
#~ msgstr "歌手属性"

#~ msgid "VOCALOID1 [1.0]"
#~ msgstr "VOCALOID1 [1.0]"

#~ msgid "VOCALOID1 [1.1]"
#~ msgstr "VOCALOID1 [1.1]"

#~ msgid ""
#~ "Select command and hit key(s) you want to set.\n"
#~ "Hit Backspace if you want to remove shortcut key."
#~ msgstr ""
#~ "选择命令并按按键.\n"
#~ "按Backspace键移除快捷键."

#~ msgid "Other Settings"
#~ msgstr "其他设置"

#~ msgid "milli second"
#~ msgstr "毫秒"

#~ msgid "Current Platform"
#~ msgstr "当前执行环境"

#~ msgid "Use Command key as Control key"
#~ msgstr "把命令键作为控制键使用"

#~ msgid "Invoke UTAU cores with Wine"
#~ msgstr "由Wine启动UTAU核心"

#~ msgid "Load secondary VOCALOID1 DLL"
#~ msgstr "载入次级VOCALOID1 DLL"

#~ msgid "UTAU project file (current track)"
#~ msgstr "删除当前音轨."

#~ msgid "UTAU voice DB"
#~ msgstr "UTAU声音库"

#~ msgid "Default Vibrato Rate"
#~ msgstr "默认颤音周期"

#~ msgid "Default Vibrato Depth"
#~ msgstr "默认颤音振幅"

#~ msgid "capacity of RecentFiles"
#~ msgstr "最近文件容量"

#~ msgid "list of files recentry used"
#~ msgstr "列出最近使用的文件"

#~ msgid "tolerance of mouse operation (in pixel)"
#~ msgstr "鼠标操作偏差(/像素)"

#~ msgid "whether scroll horizontally with mouse-wheel"
#~ msgstr "是否用鼠标滚轮水平滚动"

#~ msgid "maximum frame rate(in frames per second)"
#~ msgstr "最大帧速(/帧每秒)"

#~ msgid "MP3 File(*.mp3)|*.mp3"
#~ msgstr "MP3文件(*.mp3)|*.mp3"

#~ msgid "Run"
#~ msgstr "运行"

#~ msgid "Original Format(*.evsq)|*.evsq"
#~ msgstr "旧版本格式(*.evsq)|*.evsq"

#~ msgid "Start Realtime Input"
#~ msgstr "开始即时输出"

#~ msgid "Set Sound File"
#~ msgstr "指定音频文件"

#~ msgid "Mute"
#~ msgstr "静音"

#~ msgid "Vibrato type"
#~ msgstr "颤音类型"

#~ msgid "VST dll(*.dll)|*.dll"
#~ msgstr "VST dll(*.dll)|*.dll"

#~ msgid "Dynamics"
#~ msgstr "力度(DYN)"

#~ msgid "Vibrato Depth"
#~ msgstr "颤音振幅"

#~ msgid "Vibrato Rate"
#~ msgstr "颤音周期"

#~ msgid "Vibrato Settings"
#~ msgstr "颤音设置"

#~ msgid "Auto Vibrato Settings"
#~ msgstr "自动颤音设置"

#~ msgid "Playback Sample Sound"
#~ msgstr "合成音样本输出"

#~ msgid "Pre-Send Time for sample sound"
#~ msgstr "样本声音的预置输送时间"

#~ msgid "Counter"
#~ msgstr "计数器"

#~ msgid "Place Tempo/Beat Dialog to appropriate Position"
#~ msgstr "让曲速/拍子对话框以适当位置显示"

#~ msgid "mio"
#~ msgstr "mio"

#~ msgid "Capacity of RecentFiles"
#~ msgstr "「最近使用的文件列表」大小"

#~ msgid "Default scale for width direction in pixel/clock"
#~ msgstr "横向默认表示比例(像素/时钟)"

#~ msgid "Default value of pre-measure"
#~ msgstr "默认前置拍"

#~ msgid "Drawing lyrics to screen or not"
#~ msgstr "是否在屏幕上描绘歌词"

#~ msgid "Fix play cursor to the center of screen"
#~ msgstr "校准播放指针至当前屏幕"

#~ msgid "List of files recentry used"
#~ msgstr "最近使用的文件"

#~ msgid "Maximum frame rate(in frames per second)"
#~ msgstr "最大帧数(/帧每秒)"

#~ msgid "Mouse wheel speed"
#~ msgstr "鼠标滚动速度"

#~ msgid "Program change of default singer"
#~ msgstr "默认歌手程序改变"

#~ msgid "Show actual pitch line or not"
#~ msgstr "是否显示高音曲线"

#~ msgid "Tolerance of mouse operation (in pixel)"
#~ msgstr "鼠标操作允许范围(/像素)"

#~ msgid "Whether scroll horizontally with mouse-wheel"
#~ msgstr "是否用鼠标滚轮水平滚动"

#~ msgid "lyric"
#~ msgstr "歌词"

#~ msgid "Master Tuning"
#~ msgstr "精细调音"

#~ msgid "note"
#~ msgstr "音符"

#~ msgid "notes"
#~ msgstr "音符"

#~ msgid "tempo"
#~ msgstr "节奏"

#~ msgid "vocaloid meta text"
#~ msgstr "vocaloid meta text"

#~ msgid "Font size in GraphicsUnit.Point unit"
#~ msgstr "Font size in GraphicsUnit.Point unit"

#~ msgid "Use Custom File Dialog"
#~ msgstr "使用自定义文件对话框"

#~ msgid "Metronome"
#~ msgstr "节拍器"

#~ msgid "Metronome Config"
#~ msgstr "节拍器设置"

#~ msgid "MIDI Device"
#~ msgstr "MIDI设备"

#~ msgid "Note# (Bell)"
#~ msgstr "音符# (Bell)"

#~ msgid "Program#"
#~ msgstr "工程#"

#~ msgid "Program# (Bell)"
#~ msgstr "工程# (Bell)"

#~ msgid "Ring Bell"
#~ msgstr "Ring Bell"

#~ msgid ""
#~ "Select command and hit key(s) you want to set.\n"
#~ "Hit Delete or Backspace if you want to remove shortcut key."
#~ msgstr ""
#~ "选择命令按下要设置的按键.\n"
#~ "按DEL或backspace移除快捷键."

#~ msgid "Speed"
#~ msgstr "速度"

#~ msgid "Stop Realtime Input"
#~ msgstr "结束实时输入"

#~ msgid "Devide Note"
#~ msgstr "音符分割"

#~ msgid "Devide Note."
#~ msgstr "音符分割."

#~ msgid "Set global pitch shift."
#~ msgstr "设定全局高音移位"

#~ msgid "Start realtime input."
#~ msgstr "开始实时输入."

#~ msgid "Transpose Plus 1 Degree"
#~ msgstr "音调升高一度"

#~ msgid "Transpose Plus 1 Degree."
#~ msgstr "音调升高一度."

#~ msgid "Generate VLF."
#~ msgstr "生成VLF."

#~ msgid "Render As UTAU."
#~ msgstr "用UTAU演奏."

#~ msgid "Render As UTAU"
#~ msgstr "用UTAU演奏"

#~ msgid "Play After Synth"
#~ msgstr "合成后播放"
